台北捷運廁所設限時裝置：15分鐘通報站務員關心、30分鐘響警報 高鐵：無障礙廁所4分鐘響警報！

如廁要限時？台北捷運的廁所首開先例，若在廁間超過十五分鐘，可能會有站務人員來關心，逾三十分鐘警報器會響起。北捷表示，這項作法用意在適時協助民眾、確保安全，高雄捷運表示有意跟進，專家則說，公廁限時是趨勢，這是大數據運算的結果。

高鐵也有公廁限時機制，高鐵站的無障礙廁所有「四分鐘警報」設計，當使用者維持同一姿勢超過四分鐘靜止不動時，廁所內感應器就會啟動警報，通知站務人員前往查看。對此高鐵表示，這麼設定是基於4-6分鐘的黃金救援時間，所以只要民眾有動作，就不用擔心時間限制。

扑野唔怕

係屎塔放鬆下都唔得

舊屎出緊但係一過4分鐘就響
嚇到縮返入去

lunch 咪無得係廁所開飯？

我痾屎要20分鐘 痾到15分鐘有人拍門

唔郁先4 分鐘
keep 住Coincidance唔怕

時間管理大師

大陸廁所 都有限時

仲限埋廁紙Tim

上海市近來也推出「智能公廁」，除了求救鈴也有警報器，使用者待超過十五分鐘，警報會自動響起，讓清潔人員前往關心。據報導，確曾遇過老人因腿部痠麻站不起來。

超過15分鐘將有站務人員關心，若逗留30分鐘以上，警報器就會大聲作響，北捷指出，這項關心機制源於，交通尖峰或跨年期間，因捷運運量大，乘客常抱怨某一廁間使用太久，並強調偵測時間也是一種關心機制，若遇有旅客身體不適情況，可以及時提供協助，雖立意良善，但也有民眾認為，被關心上廁所時間有點壓力。

民眾:「就是像一些會便祕的人，想要上廁所，然後可是15分鐘可能會不夠，所以就是會緊張，怕15分鐘沒有上出來，就是會響，就是會有人來關心。」「我覺得還不錯啊，如果被困在廁所，都沒人發現的話，還蠻危險的，(關心)應該還好吧我覺得，就是再應個門跟他說沒事就好了。」「因為15分鐘來講，應該是對一般人來講都很足夠了，車站這裡本來就是，一堆治安的死角，這種(機制)應該是對於安全，對什麼的有不小的幫助。」

一名網友在批踢踢實業坊以「在捷運上廁所太久，會被工作人員關切」為題發文，他透露自己在捷運車站內上廁所，知道後面沒有人排隊，隔壁間也沒有人在使用，因此在過程中也使用了手機，時間大概20分鐘。

「一沖水打開門，外面有義交（應為捷運保全）跟清潔媽媽在等！」上完廁所推開門見到這個陣仗，讓原PO也好奇問說：「是上太久嗎？」而清潔媽媽則說「對啊」，一旁的保全也彷彿鬆了一口氣。

便秘問題幾嚴重 快啲睇醫生

正常係幾分鐘？

平時返工鍾意去廁所睇股票，打機，上連登

一路柯一路郁